陳肇始：「封區」或會引起市民短暫的不便和生計，但為了「清零」，希望市民諒解

食物及衞生局局長陳肇始表示，面對疫情反覆，要採取更果斷和更嚴厲的措施，嚴控疫情，會繼續推行並擴大「須檢必檢」、「應檢盡檢」及「願檢盡檢」三方面的檢測措施，務求達至「清零」的目標。

陳肇始在網誌形容，本港疫情仍然反覆，本月15日至28日期間共有907宗新型肺炎確診個案，源頭不明的個案有346宗，佔全部個案約38%。她表示，病毒檢測是遏制疫情最重要一環，當局已按區域，有針對性擴大強制檢測，目前全港已有超過100幢大廈被納入強制檢測，至今已劃出佐敦、深水埗、油麻地/旺角及紅磡，作為4個「指定區域」。

她又說，過去一星期已分別在佐敦、油麻地和北角先後3次進行「受限區域」的檢測行動，有超過8000名市民接受強制檢測，共發現14名確診人士。當局會繼續透過不同渠道為市民提供便捷的檢測服務，以達至「願檢盡檢」，希望能在最短時間內將社區內的隱性傳播者全部識別出來。她又提醒市民，必須按要求接受強制檢測，早前已先後在深水埗及北角票控29人違反強制檢測公告，強調必定會繼續嚴厲執法，不排除將來再次在這些大廈執法。

她表示，明白在疫情陰霾下，商店生意大受打擊，商業活動停頓，居民生計亦受到影響，但她重申短暫的不便，能徹底截斷區內傳播鏈，以恢復社會和商業活動的生氣。

你去食屎

諒你老味

結語
我明白無論是強制檢測的行動，或是執法過程都可能引起一些居民的不便，但為了加強「須檢必檢」，盡快找出和截斷社區傳播鏈，以遏止疫情，希望市民諒解。我相信只要政府和市民同心抗疫，排除萬難，在短時間為小區內所有居民檢測，必可達到小區「清零」，令市民生活盡快回復正常。

2021年1月31日

d支那式口號睇親都打冷震
林鄭述完職交完功課
呢個weekend即刻hea做唔封了

我們明白區內居民因近日確診個案增加，感到非常不安和徬徨，憂心忡忡。在疫情陰霾下，區內的商店生意大受打擊，商業活動停頓，居民生計亦受到影響。我希望這短暫的不便，能徹底截斷區內的傳播鏈，釋除居民的憂慮和恐懼，令居民對社區重拾信心，恢復社會和商業活動的生氣，讓市民生活能回復正常。

柒婆肯定比雜種怒屌

清完零咪又係會再爆過
多鳩魚

驗8000中14咁大成效仲點封

區內的商店生意大受打擊，商業活動停頓，居民生計亦受到影響
短暫的不便....
短左一年啦喎職員

想清零就封關唔好放病毒啦

早唔封遲唔封 係要依家先封 早幾個月一早要你封關啦又唔理

人死了 便清零

Jor

Joe

咁點解大細超

阿老護士咁你封太古城未
唔敢得罪班中產？

清零=清走零確診
歸零

仲以為依兩日星期六日又會封

光頭宗話短期内

嘥鳩氣啦而家先嚟想清零？即係上年冇諗住清啦。

清你老母，靠封區根本就冇可能，清撚到你入棺材都未清哂

被迫停業,工都無得開,
但又要交租雜費剩係得支出無收入果班就真係比政府攪到戶口清零啦

日日回港易

1000個有1個之後1傳2 2傳4 4傳8 你都唔駛清0

封區滅活

最鍾意睇佢封漏野/封完又有

搞咁撚多野，都仲未搞得好。姐係之前做個d野係廢架啦，呢班人快撚d死。

好過之前全民檢測既

人地清零係成個城市清，你就清幾棟樓就也文也武

啲支文真係好柒

無錯

攬炒靠你地
講到尾，香港人怕痛，根本唔想攬炒的

比咗一年時間佢，都清唔到零，佢應該引咎辭職

屌你老母死臭閪

清零
歸零

咁你點解唔諒解市民唔去檢測呀

恥笑開始

日日放大劣人落黎。清零 屌你老母

封完區又唔係完全查晒人有無檢疫，係咁越爆越多單位係無工作人員上門叫要檢疫，唔通封區意思係你自己落樓，排隊等檢疫?

人地北角果單仲要係個舖頭都有人走出去問差佬，係差佬叫佢返去等

為了政職就真啦屌你老母封成楝樓一單都驗唔到，咁即係話咩天井傳毒係亂up架啦

消你老味啦老處

過完年開學就大鑊

直到而家係仲未封關

最緊要玩得過癮, 你們生活不便關人撚事

training

檢測係唔會幫助到零確診架！
陳姑娘成年都仲懵下懵下，懵撚完未呀？

x2

叫黎先生諒解？

清0同封區有咩關系

銀行戶口清零就真

不你老母啦我冇錢開飯我理得你清唔清零呀

切腹啦下話

順安響上次東安街「受限區域」隔離
27/1有個案被納入強檢
而家強檢結果陸續出爐就有咁多
下一步睇下佢會唔會封樓/再強檢

屌你老母

我冇錢開飯你政府賠畀我呀

屌你老母

切腹啦陳姑娘

agger…
佢記唔記得有一批人係停咗工兩個月幾月......

咪係

耐不耐random突襲會變零

抗爭或會影響市民生計，但係為左民主自由，希望市民諒解

被問到當局會否向受「受限區域」強檢行動影響而無法上班的市民，提供津貼或賠償，陳肇始表示，民政事務總署努力協助和指揮行動，以縮短檢測時間。她表示，明白行動會為市民帶來不便，但希望市民包容，相信市民都認為政府的做法應該，會配合政府。

明白帶來不便...
但係唔會賠~!

其實應該殺哂中招嗰班人，咁想零確診就應該咁做

一係就封晒成個香港關
封某啲區又一邊有免檢疫嘅人入嚟盞嘥鳩氣

留名等睇民意逆轉~!

一年前封關就清左零好耐啦

屋邨人口多。。 好大機會中招

佢賠？